#  Control multiplexer

В целях упрощения работы с быстрым выбором источника управления, требующимся, например, для безопасной остановки или испытаний нескольких алгоритмов управления одновременно, был разработан модуль мультиплексора для модуля управления.

Реализация предполагает присвоение каждому из возможных каналов собственного приоритета и времени активности, по истечению которого при отсуствии новых сообщений канал публикации считается неактивным. Ход работы самого модуля является довольно простым - разделение всех источников на "активные" и "неактивные", поиск самого приоритетного источника из активных и перенаправление сообщения из него в основной канал управления.

Код реализации находится в файле /apollo/modules/control/control_mux/control_mux.cc.

Запуск происходит одновременно с запуском модуля Control.

Отдельно запуск можно выполнить командой:
```
mainboard -d /apollo/modules/control/dag/ctl_mux.dag
```

## Настройка

Пополнение списка каналов и изменение их параметров производится в файле /apollo/modules/control/conf/mux_parameters.yaml. Структура файла выглядит следующим образом: 

```
channel_list: # Общий список источников
  channel_control: # Имя источника (не используется в коде, нужно только для понимания)
    name: /apollo/control/main # Канал, в который поступают управляющие команды
    priority: 5 # Приоритет - целое число, чем меньше - тем приоритетнее данный источник
    timeout_ms: 100 # Таймаут - целое число, выражающее количество миллисекунд, после которых при отсуствии новых команд канал считается неактивным
  channel_teleop:
    name: /apollo/control/joy-teleop
    priority: 1
    timeout_ms: 100
  channel_guardian:
    name: /apollo/control/guardian
    priority: 3
    timeout_ms: 100
```
